[一路向北] 南美移民大篷車隊離開墨西哥城

南美移民大篷車隊離開墨西哥城

據本台法廣RFI法語記者巴黎時間11月11日周日發自墨西哥城的報道，當地時間10日周六早上，數以千計的南美移民離開他們此前安營紮寨了六天的墨西哥首都體育城足球場，排隊進入附近的地鐵站。在墨西哥交通服務部門的協同下，移民們搭乘地鐵來到墨西哥城外北方。許多人表示，對能夠繼續向北前進感到滿意，一些人也興高采烈地接受了採訪。

現場消息顯示，移民們在離開墨西哥城後，朝更北面的克雷塔羅州（Quérétaro）前進。一些人步行，另一些搭順風車，還有一些人擁擠在為他們準備的公交車裡，但這是收費的。

據介紹，從墨西哥克雷塔羅州到與美國接壤的邊境城市蒂華納，兩地距離2500公里，路途遙遠危險，但移民依然決定要抵達墨美邊境，許多人表示希望合法地進入美國。

Can I join?

加州左膠：歡迎中南美難民進入
德州左膠：我地歡迎你地

我都飛去扮嘢先

每戶送一件難民

great migration

明明係中美 而家d中文報紙

德州民兵一定多過左膠，屎就德州人食，加州左膠就遠遠賺大愛

A-10出擊

我都想去

原來佢地目的地係TJ
仲以為佢地係德州果邊入境

利申：住緊係san diego同tijuana接讓